Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

AJAX це спосіб асинхронно взаємодіяти користувачу з сервером (отримувати (передавати, змінювати чи видаляти) певну інформацію). 
Завдяки асинхронним запитам, веб-сторінки можуть оновлюватись динамічно, без помітних перезавантажень. Це дозволяє створювати більш інтерактивні та швидкодіючі веб-додатки.